沈陣營第一百五十四期 － 992不成氣候，1727將成愛股

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百五十三期 － 再見，聯想以後再見

下一期post

沈陣營第一百五十五期 － 港樓已爆有價冇市，美債去桿杆股市等死

推上去

師父本命年真係本命年, 箋燈著得一個星期又熄返

是咪玩大range, 就半年改玩法, 就算最尾爆升d老散既錢早已被吸乾

又行返區間

2日跌返幾百點，310都企唔穩

所以呢啲時間靠邊站穩陣

忍唔到手睇升睇跌都好，細注

師傅

【實戰理論】消息市飄忽不定（沈振盈）（MAY 16）

2018-5-16 9:43:48

海中球

昨日港股回落近400點，恆指收報31152點。而美國三大指數全面下跌，道指收報24706點，跌193點。美國十年債息再創6年新高，升至3.09%，加上數據強勁，利好加息，美股因而受壓。除此之外，美國參議院少數黨領袖舒默，聯同民主黨議員去信白宮，質疑特朗普對中興態度軟化，違反了其「美國優先」的選舉承諾。北韓又取消原定今日在板門店，與南韓高級代表團的會談，兼且有傳聞指出，美韓會談也可能取消。

普羅股民，看到上述的因素及消息，有否感覺到正在任人魚肉，市場完全地被操控。早前港股連升六日，市場評論已紛紛轉軚，筆者仍覺得這只是上落市而已，方向及部署不應左搖右擺，否則只會左一巴、右一巴。其實在消息市及政治市，最重要是分析市場情緒的變化。說實話，利淡的因素暫時仍未改善，但又未發酵到可以向下突破，便應該用上落市的策略，候高位做淡，不宜低位追沽，急跌就減淡倉食胡或做對冲。筆者後市看淡之睇法未改，但策略的部署尤為重要。

沈振盈

師父今年惡過狗，唔好唔信邪

英國皇帝就瀨嘢啦，串柒柒叫人追700,信佢又中伏

英國皇帝今年好撚燈吓

\|/
上香保平安

今年都知師傅旺 所以唔敢走牛

\|/ 真心覺得師父lee句說話有道理: 「筆者仍覺得這只是上落市而已，方向及部署不應左搖右擺，否則只會左一巴、右一巴。」偏偏又係貪小勝中伏

米固係咪改咗名?

佢好似話月供自己公司之後潛左

搵裝修師父啦

大師姐

師父不嬲行前好多步
市場扭曲
BTW, 係唔係同學會?

師父根本係先知黎，所有野講早一年

分析出黎同個結果唔同就係唔準架啦，不過師父技術過人，上年夾左成年都打不死

\|/

[member]呂布個邊日日報倉[/membe r]

屌 我仲唸緊關裝修咩事

呢條女啲肉照好似得咁多

所以做人咪撚太串

個gag 我同我果個一樣咁爛, 比人skip 曬

nplm

金仔玩撚野話可能取消同侵仔對話既高峰會

一定係習仔叫啦
可能一定要中美朝係新加坡對話

贏國又贏

點呀，我成手牛你地講瀨閪，放過我啦

通子兄出現, 就會有

前排賺咁多你應該奶唔少

agger

咁我俾我啲牛你地瀨飽佢，幫我瀨到啲牛飛天

輸返唔少啦呢兩日

變左講奶閪既

剩低嗰啲用嚟call埋g 冇哂了

今日係咪講瀨閪就會升，係的話我又講

想聽

大V 大奇跡日

奶奶下港女有高潮, 想轉燈

奶閪今日有逆天之術

奶到轉燈

男人唔瀨過閪邊叫真男人，你地真係

入番嚟變撚咗感情台
朱巴近排點呀?

你班仆街掛住同你哋講淫嘢，溝唔到貨添

一早入哂等佢爆啦，今日原來講瀨閪就扯旗
Qq396啦

閪係必須瀨，你年紀越大越要瀨。因為當你去唔到一日六七次，瀨閪幫你屌少好多棍，同埋唔駛每棍屌咁耐

用力奶奶到轉燈

升到陷家剷呀

我今朝放咗個盤差2格冇食到

咁慘！我考完試出黎都即刻食左先

下晝劇本：升！

低調, 等師父高調

世貿終裁空巴違規 美國或對歐盟產品採反制措施

世貿組織(WTO)周二終裁認定歐盟國家向空中巴士提供的補貼屬於違規，損害了波音公司的銷售。這宗打了14年的官司，下一步將是確定美國可以加徵關稅以補償出口損失的規模。

世貿組織的上訴委員會確認了2016年的一項裁決，確認歐盟未取消對兩款空中巴士飛機的不公平補貼。世貿組織不能強迫相關國家或企業停止違規的補貼，但它可以授權對方採取報復措施，以迫使相關方面遵守其裁決。

波音CEO Dennis Muilenburg表示，今天的終裁發出了一個明確信息，即無視規則和非法補貼是不可容忍的。產品和服務的商業成功要靠質量取勝，而不是扭曲市場的行為。

根據聲明，美國認為WTO的裁定是「重要勝利」。美國貿易代表Robert Lighthizer在郵件聲明表示，除非歐盟最終採取行動停止違規和損害美國利益，否則美國將不得不對歐盟產品採取反制措施。

空中巴士發布聲明稱，將採取措施確保補貼合規，並預計最終的制裁不會很嚴重。

午間教路出左未

應該未

壯一壯士氣！

原來直頭用沈陣營做標題

【直播預告】沈陣營必睇！沈大師審騰訊 周三晚霸氣直播

妓者 仲要係毒果

師傅霸氣挑機

記者朋友你地好

屌拿星，今晚至講。今晚駛撚你講咩，茶水阿姐都識升定跌啦。

記者朋友，麻煩你話俾大師聽，我因為佢，已經成年冇返工

我可唔可以入門?

我諗第一關要破既，就係師父一股不留呢個位

警告你班妓者唔好抵毀師父

我遊緊埠啦！
多謝師傅

先破天下第一關

毒果建議下大師重出3.9

多謝師傅教導 我先打到半年工就儲到幾十萬

今年瀨左好多塊粉紅閪，多謝師傅

先破一股不留 再破頭上大四佬

藥明老母好撚勁揪，一連六日升停板
我隻2269點解行咁慢

挑戰沈門 沈:陣營 一定

記者朋友，你好！ 我地支持沈大師

【大師午間教路】
大師話就算外圍繼續有好消息，亦唔代表港股係冇事，真正重點始終係「加息」，建議大家唔好咁進取！

徒兒放心鳥，繼續講瀨閪

詳細再等記者出

師博叫人高位市場樂觀就加沽 市場淡就走沽

首先.....

開乜我都中.jpg

死啦！沈門愈黎愈出名，會唔會俾大芋追擊嫁？

我懷疑傳入泰國，好快泰國會起「振盈彿」

爆到

轉燈

期指轉燈

呢期沈門又興旺翻
cfu 又心灰意冷
再加上連登仔睇翻好
下個月美期結算
仲要加息之後
聯儲局話加三次
會唔會加0.5

三星高層放料 正與中興等洽談供應晶片

外電報道，據三星電子一名高層，公司正與包括中興通訊(00763)(000063.SH)等多家中國手機廠商洽談，以供應流動處理晶片。市場估計，供應協議若落實，將對美國晶片巨頭高通構成巨大壓力。

曾任職高通的三星旗下邏輯晶片（logic chip）開發商System LSI主管Inyup Kang表示，正與代工廠商(OEM)洽談，預計可於2019年上半年公布一個Exynos晶片組的新客戶。

Exynos系列晶片屬三星的旗艦產品，目前亦只供應予魅族科技一家中國手機廠商使用。

中興通訊因違反美國對伊朗禁運的制裁規定，早前遭美國商務部封殺，禁止當地公司向中興銷售零件、商品軟件和技術長達7年。隨着美國總統特朗普轉軚，美國商務部長羅斯近日稱會盡快研究針對中興的替代懲處措施。

435

日鳩日都話期結，冇料到

3月夾到好狠喎

【大師午間教路】一夜間利好頓失 不要進取了

訊匯證券行政總裁沈振盈指，港股走勢在技術上未有甚麼大啟示，暫時仍是上落市格局。

大師表示，在一夜間，過去一周利好大市的因素全消失，兩韓高級別會談取消，北韓領袖金正恩與美國總統特朗普會面亦有可能告吹；特朗普放生中興通訊後，又受到國會議員質疑，中美貿易磨擦的談判明顯難以解決。

大師指，即使上述兩個問題最終得到解決，亦不代表「個市無事」，真正重點是香港加息壓力增加，對港股別掉以輕心，不建議進取買貨。

點解會倒升嫁

睇黎都要再睇多日先知個trend係點

利申：淆底獸

今日低位冇食糊?

單日轉向四百點range喎大佬，點計都唔係死貓彈呀嘛

同路G支

不過係之前開仲夾緊

除非佢升返尋日開市個位，如果唔係呢三日個trend都仲係指向下

再利申多次係淆底獸

都係睇大芋要炒qq炒上定落

真心唔明，之前啲利淡因素都冇消失，道期又唔係升得多，但港女夾到仆街

灰師兄都係7300姐
唔怕架, 坐到股災同佢磨爛席

先殺好再殺淡

冇消失但係已經唔記得 ，如果冇新消息其實就未必再跌，或者信市場有效率既話，之前利淡因素已經反影左喺現價度

師傅：市場扭曲扭曲扭曲

你咁多淡倉收下先手啦

都唔係冇可能嫁，所以都係跟樓王睇31800先睇升，同埋聽人走sir講等T+2先confirm個trend，之前中得太多伏，唔想再輸，寧願賺少啲

#1
天天天天晴
•
6 分鐘前
今日v 番上去既話
尋日同今早就係呃貨
310, 最好312
再穩陣d就等315
315 前要入夠貨

700 業績unknown, 我個人估可能係好

因素係大戶未散晒貨/未賺夠

蘋果d撚屌又挑沈門機！

大師兄息怒
此乃本門安插之內奸所為

DLLM

今日肯定有劇本玩 玩埋聽日就知大勢如何
似係直插

頭先果段係升乜春野？

引牛掛

倒升嚇熊兼引牛
再殺牛 兩邊殺哂
大戶呢招高

無謂去果邊引戰啦

撚狗咩？

每次見到有人為牛同熊嘈交, 就想貼番呢幅圖

又想升返？

this?

丘紫薇

燒曬啲蘋果佢

要有圖?

哇 chok到 差d比佢呃到

唔搵啦

或者10手992貼倉

10手992咁嚴峻

992已是棄將

992已死 1727當立

係喎

何不建設1727

10手992基本啦 之後再沽爆騰迅

是但啦，超智能、思捷、聯想、何不
是但一間入十手都當係啦

真最後一條女

有d男人樣

一輪j圖攻勢又扯返上黎

一於倒升迎蘋果挑機！

大師兄

今日北水唔係走得好多……有咩玄機？

有大師兄振軍心
一於牛過夜

金管局又要接港元，金仔又玩野，但係咁都唔跌，淡友學師父果句 要避一避

今日兩次低買高沽，中到啪啪聲
操作非常靚

以為未掂到底冇補到牛牛

我彈咗少少先入 食少5格但執到彈藥

古有包青天夜審郭槐
今有沈師父夜審騰訊

沈振盈沈大師 = 萬千股民嘅青天

如果業績升八成咁師父今晚係咪會感冒然後取消審訊

未來撚兜唔到美朝會議開唔成，其支持者護航，話 “美朝關係進入前所未有嘅蜜月期” 係分階段 ....

係公係字，我都贏

呢到除左5毛最多 跟住就民主黨打手 佢d post都廢撚事睇

你講5毛同民主黨, 真係得民主黨班鳩頭先諗得出行北黨條路

真係唔撚知金仔諗緊乜，佢仲unpredictable過侵侵，班未來撚係訓金仔床下底？

就公布業績，好緊張

今晚師父夜審騰訊

師父：大膽騰訊，你可知有罪！？

近牛左qq 加大定二手飯呢

大師，要沈判0700 邊個買就大L鑊

賭幾多？

加大二手飯

二手飯仲要加大

騰訊控股(00700)公布，截至2018年3月31日止第1季業績，期內收入735億元人民幣(下同)，按年增長48%，錄得股東應佔盈利232億元，按年增加61%；每股盈利1.942元。

期內集團網絡遊戲收入增長26%，至287億元，即每日收入達3.19億元。

騰訊股價周三(5月16日)收報396.2港元，跌0.45%。

qq

個增長率真心癲

大師，仲唔大L鑊

hsi 條撚準備

師父今晚有得升堂夜審騰訊啦

師父夜審騰訊對白
騰訊遊戲收入按季增長下跌，呢D睇細數先知
黎緊一定大獲

利申：鳩UP無CHECK數，係設計對白

師父今晚夜審騰訊

師父：大膽騰訊，人嚟呀，開鍘！！！

刀下留人，聖旨到

遊戲收入勝唔勝預期？

師父 點兜呀今次

大家搵搵naspers股價

大師一定岩

南非佬

放心, 點都兜到

預計到聽日英國王又走出黎燈。。。。CLS

條友仔可唔可休息下先

學暴龍哥做定套飲衫，睇仇家啲熊打靶

好似冇左brake.jpg

仲要睇老美既

冇環比下跌仲升28% 超預期啦

指手遊

騰牛唔理啦，世界末日都升

中間有一下香港腳左

Naspers已經彈6%
咁聽日5%，唔過份呀

師傅：Naspers知業績唔得，有遠見沽咗700所以大升

師父神機妙算

聽日匯豐除埋淨，期指冇咁低水，大升gogogo

其實期係1559係30980，而家先係30989，好似有咩郁，點解大家咁high
有冇人計過5仔除淨除幾多點？

你睇下佢喺邊個位彈上黎先啦

聽日世界末日QQ都升，恆我就唔知

最重要係氣氛使然，拉動埋其他股升，仲有淡友要投降轉做好友

我估呢下應該係牛三既第一槍黎
大師兄快啲領軍先取32000

只要有訊心 五百可成真

先百幾點，對比師傅畀人夾次次都夾幾千點算啲咩

淡友唔會投降，只會慢慢凋零

股王業績：騰訊歐洲股價愈升愈有 高見405元

騰訊控股(00700)業績理想，外圍股價節節向上，在歐洲德國場外交易高見43.73歐元，折合約405港元。

－－－－－－
【17:52】騰訊控股公布業績後，在歐洲德國場外交易高見43.55歐元，折合約403港元，較周三(5月16日)香港收市價396.2元高1.9%。

聽日直取32000！

【北水追蹤】大媽重新吸納騰訊

恒指今日(16日)收報31,110點，跌41點，主板成交金額1,005億元。港股通成交額約119億元，較上個交易日減少8億元，佔主板成交額近12%；南下資金淨流入約20億元人民幣。

騰訊控股(00700)今日股價跌0.4%，港股通錄得淨買入約4.7億元，為港股通淨買入金額最多之個股。至於復星醫藥(02196)、舜宇光學科技(02382)、金蝶國際(00268)、碧桂園(02007)及華潤啤酒(00291)港股通分別錄得淨買入約1億元、2億元、1億元、1.4億元及1億元。

此外，建設銀行(00939)及瑞聲科技(02018)港股通分別錄得淨賣出約1.5億元及1.4億元，前者為港股通淨賣出金額最多之個股。

I’m ready

化云兄用言靈幫手睇淡騰訊
又一助力可以GOGOGO

仆街大媽一早收哂料

如果老美十年債息回落番, 今晚應該爆一浸
好似上次回落個市就爆上一浸

沈陣營必睇！沈大師審騰訊 今晚霸氣直播

騰訊（700）會係周三收市後公佈季度業績！大家有眼見，業績未出發，股價先失落，周二以全日低位收市，報398元，跌3.4%。市場資金唔撐，咁到底QQ份季績有冇走樣？股價走勢會係點？最緊要係，你手上啲騰訊應該點算好？唔使騰！事關【蘋果財經】搵咗沈大師，同大家指點迷津，騰訊績後分析直播你睇！

唔講怕你唔記得！話說今年大年初三，沈大師親自去黃大仙廟，幫騰訊求咗支下下籤，籤日：岳飛遇害！當時解籤師傅佛隱居士仲話，「炒騰訊會輸身家！」
言猶在耳，3月騰訊被大股東沽貨；全年業績未如理想；4月有報道指，摩根大通有約390億港元騰訊淡倉；到5月，騰訊就被一篇文《騰訊有沒有夢想》搞到股價大跌。情況有如每月一支金牌，速令騰訊資金班師回朝！結果騰訊股價反覆向下，最低見375.4元。
不過唔少大行都認為騰訊季績唔差，最樂觀嘅高盛預測佢嘅按年純利會升42.9%。所以究竟係大行嘅算盤勁，定係大師嘅下籤醒？就要有待業績揭盅！
想知沈大師嘅績後分析，就要留意周三，晚上10點【蘋果ATM】直播啦！
直播時間：5月16日（周三）晚上10時
嘉賓：沈大師
直播網址：
蘋果ATM

動新聞YouTube同步直播

師父

你講得好岩, 但放業績之前大行唱左淡先
你話係咩玩法喇

唱淡完都係符合預期，美股好多都超預期

師父要係地底審騰訊啦

壓住個價入貨掛

股王業績：沈振盈料騰訊升至410元 強調唔值咁貴

騰訊(00700)首季賺232億元人民幣，勝市場預期。訊匯集團行政總裁沈振盈預計，這應該會提振騰訊股價明天(5月17日)返回400港元水平，短期亦可升至410元的位置，「但會唔會返去450或470元等高位呢？我相信好難」。

沈振盈認為，騰訊手遊業務、廣告收入升幅減慢，這份首季業績報告在他眼中極其量是預期上限，不算太大驚喜。他又批評，過往一年騰訊靠分拆業務上市來製造高盈利增長，「但分拆唔可以當係公司的主要業務」。

他說：「除非公司未來出現一隻勁過《王者榮耀》的手遊，股價才能夠繼續獲支持。」他解釋，去年騰訊盈利基數高，相信今年第2、3、4季度公司只能維持逾10%盈利增幅。「投資者要諗諗，如果一間公司盈利增幅只得十幾個百分點，個股價係咪仲值30幾倍...我覺得最多值20至25倍。」

股王業績：黃國英憂「食雞」難賺錢 重上410元唔難

豐盛金融資產管理董事黃國英表示，騰訊(00700)業績勝預期，當中手遊業務可以維持增長，並不如市場原先預期的下跌，是一個「Good sign(好兆頭)」。

他指，去年騰訊的手遊《王者榮耀》的遊戲形式容易賺錢，可是近期玩家對遊戲的胃口轉變，新作《絕地求生》(俗稱「食雞」)的玩法較難吸引玩家付款。未來騰訊仍要在手遊業務再加努力。

黃國英認為，A股進入MSCI之後，騰訊股份出現沽售壓力，而距離A股納入MSCI正式生效仍有大半個月，基金仍要繼續沽騰訊來追縱指數，這些技術性沽盤，相信對騰訊股價仍然構成壓力。然而，因為騰訊首季業績亮麗，相信不會像上回一樣被沽至370港元水平，390元具支持力，短期要返回410元水平「其實唔難」。

師父同英國王都睇短期有410蚊
屌那星點算

大師兄終於返嚟啦！

一個開燈、一個重新開燈

唔會410都見唔到掛

仆街了，黑氣黃睇好騰訊

兩條友今次唔係對家
真係痴撚線

化云睇跌
面好似睇.....升

大撚獲
包定頭先保平安

薪酬趨勢調查出爐 公務員料加薪最少4.06%

.............
過去十年公務員加薪幅度：

年份 / 低級及中級公務員 / 高級公務員
2018* / 2.84%及4.51% / 4.06%
2017# / 2.94% / 1.88%
2016 / 4.68% / 4.19%
2015# / 4.62% / 3.96%
2014 / 4.71% / 5.96%
2013 / 3.92% / 2.55%
2012 / 5.8% / 5.26%
2011 / 6.16% / 7.24%
2010 / 0.56% / 1.6%
2009 / 凍薪 / -5.38%

* 政府會按慣例將低級公務員加薪幅度與中級公務員睇齊，最後加薪幅度由行政長官會同行政會議拍板
# 除了2015及2017年額外加薪0.5%，其餘年份均按薪酬趨勢淨指標加薪

希望各位今年加多D人工

當敵人都變成朋友, 就係世界終結前最後美好時光

面神係開map 炮

佢兩個決定決一死戰
地球有危險

比達同悟空合作

佢地快D變返2017咁決戰啦

又要loop返

二零一七年 師父早著先機
20000點開始沽 直落谷底
師父：國兒 我係財政懸崖 淡熊谷谷底等你
一年後 英國王投降
英國王 ：沽沽 我落黎搵你啦

神燈俠侶 即日上映

咁早開心唔知做咩
聽日放早左又sad 倒跌又sad
唔理了 佛系投資

\|/師父

Adr升6%
今晚師父塊面應該真係包公咁撚黑

騰指跟6% 升1800點不是夢

聽日一開420

牛仔230格

次次細注先中 大注就做燈

每手二千幾蚊，未計恆牛

唔係細注今朝跌80個陣真係頂唔順

師父、黃腳鷹同路
麵哥睇牛三

明天杰囉

拎啲call 黎𢭃住啲put 先啦

再搵put黎逗住啲call

你好似加沽再加沽

仲未開始直播

師父會唔會走數唔開LIVE

聽日咁升法，我唔夠現金買貨呀屌

肥佬可能過兩日先出黎 扮唔記得左

roy kwong：大家等開庭審判大師

大膽！分下莊閒好wo

個個鬧緊師父
點解佢地唔明佢既苦心

好想講淫野，聽日冇位買貨

開始啦!!!!!!!!!!!!!!!!

屌 扮賭聖

Cfu 好chok

chiu Ben: 沈門師兄弟永遠跟師父（對家）

邊個

大師唔食雞

個樣好撚燶
袋底PUT可能磨哂粉

屌 沈門暗號出曬 邊個呀?

好多師兄弟cover緊 沈家軍放心入牛

師傅好靚仔

屌掛住賭馬唔記得睇師父夜審騰訊

擺明冒認
沈門弟子一向低調

神秘力量

掂哂，仲叫人440試沽，咁即係段段爆

我諗六月頭打得大四佬啦

今日啲馬閪到
輸左八舊

祝你好運

師傅有QQ牛?!?!?!??!?

師傅再次確認牛三轉熊一

又喺袋底攞隻牛出黎

傻啦，佢穿頂都夠做啦，駛乜睇咁遠

一年後可以300蚊架, 師父係預言者
但唔係聽日囉

我睇耐啲，年半啦，出年冬天實有300

大家

徐雨石4W冇隻執到
好彩柏寶勝利仔不負所望追番

師父好撚準

史提芬周：黑曬畫面一眼spotlight打落嚟打到你條粉腸成隻鬼咁

師父條氣唔係好順

爆到420蚊可以點順

地獄關我咩事呀！？

騙局，夜期升係騙局
700業績好都係騙局

聽朝訓醒385見，七月見300

我信師父依家係一個局架

我唔叫雞架

含指8500

大師唔叫雞架

師父今次究竟要豪瀨幾多點

今晚都幾好中喎

齊齊逢高加沽
含指每升一點都有壓力

我唔識賭，唉

我就無睇破唔破到頂
順勢而為

學師父包咬頸就知會點

有支持師父用7300硬接

大師兄同呂布都睇好
何解要同師父同船

試返480

上次業績曳，搞到47X碌落0黎，業績好返就應該升返上去，你話係咪？

7300同船，今朝有得食唔食

就算睇基本面, 增長力不足都要個業績真係反映到先有得跌
學師父所講之後幾季反映, 咪之後出左業績會跌囉

就係咁簡單, 個業績話你知無問題就上架啦
除非好似上次咁會預計有倒退囉

沽左2張細期，今朝有得豬少喲都無走

7300波幅真係好細

股王業績：大摩唱好 睇騰訊目標508元

騰訊控股(00700)業績勝市場預期，立即獲大行唱好！摩根士丹利發表報告指出，騰訊增值服務利潤率有驚喜，給予騰訊508港元目標價，較周三(5月16日)收市價396.2元有大約28%上升空間。

又玩嘢

又黎摩咒

頭先直播師父叫左大家信佢
我仲信5月升

究竟係師父準定係D五行術數準呢？

跟得師父耐，就知師父睇野比世人快一年
出年280！

講真，700其實而家有的是現兜兜，周街搵生意做。咁以佢既壟斷地位，後面又有共產黨，佢仲有得擴張其實冇乜奇怪，佢現階段做邊飯都難有對手。而家仲要準備入牛三，唔爆佢爆邊隻。

遠就難講，但只要係牛三，呢隻一定爆

認同，師父冇錯！

總之照牌面，應該無問題
係黑天鵝灰犀牛出黎撚狗就無話可說

老美

幾好呀，起碼恆指仲可以入到貨先
我係驚聽日升到爆Q哂咋

紫龍話齋，一招出咗超過兩次就會俾人睇穿，佢仲要出十九幾次，噏到口臭

意大利

短炒Twitter

我驚公產黨

佢之前遊戲都ban

唔會啦，只要騰訊聽話，賣白粉都俾佢賣。ban遊戲呢啲野係挾佢地某啲野妥協既者。

美市咁趣緻既？好似開市到依家冇郁過咁

You are right

Tencent’s internal IT system, functional department business and most of development and QA systems are built mainly in TStack. Tencent also has brought TStack and management experiences to many Chinese government departments and public enterprises, including police departments and electric power companies.

都係抄OpenStack ci

因為我做it

其實咁講啦

大陸想自主可控

Chipset 同 AI

佢地都係open source 同請自己友

或者m&a

Trump 一下763

大師有最新指示話升唔穿470

【沈大師評騰訊】「上唔返$470高位 目前沽緊淡倉但對沖緊」

「沈大師」訊匯行政總裁沈振盈今年初為騰訊（700）求得下下籤，他在直播中指自此以後，騰訊今年「有反彈冇升幅」，由最強475元返轉頭，最差曾見370餘元，跌幅最多近100元。

不過沈大師亦承認騰訊首季業績好過市場預期，「盈利升61%好合理，但要睇細節架啵」，原來沈大師發現騰訊首季業績若果與去年第四季對比，升幅只得約一成多，「唔係想像中咁強，手遊業務冇倒退，但未有爆炸性上升囉。」

沈大師說若果未來第二至第四季，每季只得約10%以上盈利升幅，「咁全年升幅拉返咪得20%，值唔值依家40倍至50倍PE啊？」他指首季業績是讓騰訊「抖抖氣」，「未來三季業績都係一面金牌，召佢返落嚟。 」又批評騰訊廣告增長慢，雲業務、支付業務等增長都見制肘。

問到騰訊能否重上470元高位，沈大師直言「上唔返」，事關於高位成交好太，估計短期波幅上落，至於是否追沽，就要睇技巧及睇位，「如果抽上到$430-$440元，可以試沽」。沈大師指目前仍持有騰訊淡倉，目前沽緊但對沖緊。

【一股不留】沈大師：目前是牛三轉熊

沈大師開LIVE講騰訊，亦評港股。

問到目前是否熊市，沈大師表示，「目前是牛三轉熊一過程的其中一PART」，事關很多藍籌已經行緊熊市，自高位計跌幅超過兩成、跌穿250天牛熊線，如瑞聲(2018)。
他繼續建議大家一股不留，只揸現金。事關很多負面消息例如美債息急升、阿根廷貨幣危機，大家都低估了其影響。

美10年債息直撲3.1厘 再創7年新高

美國10年期債券孳息率繼續攀升，高見3.0927厘，再創2011年7月以來新高！該債息不斷上揚，反映聯儲局利率趨升。

隨着債息上揚，市場對聯儲局今年加息次數的期望已有變。外國傳媒報道，目前市場預期聯儲局今年加息4次的機會首次超過50%！

據芝加哥商品交易所(CME)利率期貨數據顯示，除了6月及9月外，市場再預期聯儲局有51%機會在12月加息。若預測正確，將為今年第4次。

現時數據顯示，聯儲局6月加息機會達95%；9月加息機會為81.4%，連同今年3月已行動，即預期今年極大機會最少加息3次。換句話說，加息3次近乎塵埃落定，目前市場演變成揣測會否加息4次。

金管局又出手 買入47.89億港元捍衛聯匯

港元匯價再觸及7.85弱方兌換保證水平，金管局於香港時間周三晚上買入47.89億港元以捍衛聯匯。

此次為4月以來第15度買入港元，累計共576.9億港元。

中興同三叔傾緊偈買佢地既晶片

夜期
好撚痛呀

喂喂 佢係咪確認牛三

最後一升

歐盟擬用歐元代替美元結算與伊朗石油貿易

歐盟計劃與伊朗石油貿易時，採用歐元代替美元進行結算。

美國單方面退出伊朗核協議後，歐盟和伊朗會保持並深化經濟合作，包括在石油和天然氣方面的合作。

歐盟外交事務代表莫格里尼表示，在與來自英國、法國、德國和伊朗四國外長商談後，各國達成一致，在接下來幾個星期裡，商談更具體的解決方案應對美國退出伊核協議。

不加美國退出北約啦成班仆街一邊要美國保護一邊攞著數

世界大戰

扑中？

升完之後世界盃就大跌？！

周一（丙午日）：天干地支皆屬火，全火之局，高開後走軟。

周二（丁未日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，反覆上落為主。

周三（戊申日）：天干屬土地支屬金，土生金之局，走勢反覆震盪。

周四（己酉日）：天干屬土地支屬金，土生金之局，仍是反覆，略為偏淡。

周五（庚戌日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，輕微反彈。

喺坐飛機時睇咗中文世界日報嘅分類廣告，有啲Studio，300尺度租4500泰幣，廣告話新樓，包wifi上網有會所，喺ASOK站幾分鐘腳程，仲好近Sol Cowboy 條街，如果好色嘅話40萬股樓寶號被動收入唔多夠

要80萬股

嘩咁平，asok嗰邊又蛇美又cowboy

Sol Cowboy 條街全部gogobar，如果人好色晚晚落去，我睇要每個月要3皮嘢被動收入先掂

琴晚師父皮笑肉不笑
係2018狗閪年奇恥大辱

師傅成日都左手沽右手牛，但無貼倉
搵鬼信咩

其實真係好平，揀唔係BTS/MRT連住嘅大廈，300尺左右嘅studio，一房咁，千零蚊港幣有交易

泰國house冇得買，大廈類分leasehold 同 freehold，前者同香港一樣夠鐘補地價/收返，後者要嗰棟大廈有51%賣比本地人，49%外國人嗰種永久業權

租咁平就唔值得買，當地二手樓市有價冇市，本地人住house多，一家三代同堂嗰隻，曼谷租盤好多，離開鐵路站7-10分鐘腳程嘅就好平租

老老豆豆，泰國租樓有基本傢私電器，好多包WiFi，咁真係唔值得買嚟自用，搏升值係得BTS/MRT側邊啲先有人吼，二百幾個港幣起跳，真係唔好諗，要買嘅話要搵新BTS/MRT嘅發展路線，喺附近搵好平嘅搏先得，廿零萬-50萬之內，只要1房、studio，出租比公司僱員容易好多

或者諗醫院附近嘅，做醫生生意，呢啲先消費到幾千蚊港幣租金

話說我睇廣告，泰國嘅普通工作，例如會計員都4、5千港幣

我有聽講過啲人會買condo擺airbnb租，但我唔知佢地咁樣犯唔犯法同埋做到幾多厘yield

曼谷嗰種塞車法係人都驚，真係可以幾條街塞粒幾鐘嘅，所以住近BTS/MRT好緊要，一就坐船

airbnb泰國犯法喎好似，而且要搵當地物管公司幫手，除非自己住泰國，我呢幾日研究完去退休長居租著數

\|/ Good morning, cfu

大師兄今日會唔會開壇

好似幾廿年都咁塞

泰國嘅爛鳩Grab出咗GrabPay，可以link住支付寶比錢，屌那聲見到啲贏國人又係阻住晒，㩒密碼這樣各樣

一般我只揀鐵路同船，曼谷的士佬煩過閪，懶得講價，計錶佢老味見你遊客兜路，盡量都唔坐，唔係錢問題

我對上嗰次坐的士去機場，差啲趕唔切，要跑步去登機閘口，最後一個，已準備落閘 預咗3個鐘機場過程

之後只坐機鐵

不過GRAB真心好用
係東南亞國家可以俾CASH
利申:越南, 馬來西亞用過咋

南韓將每季度披露1次外匯干預數據

南韓政府表示，經討論支持匯市的措施後，將通過政府和央行披露外匯干預信息。南韓表示，將在1年後，每季度披露1次外匯干預數據。

南韓財長金東兗表示，政府將逐步支持匯市透明度。他稱，只有當市場大幅波動時，當局才會採取穩定匯市的措施。

他又指，南韓勞動力市場仍然處境艱難。

新西蘭首季PPI產出增長放緩

新西蘭第1季度生產物價指數(PPI)產出按季增長0.2%，前值升1%；PPI投入按季增長0.6%，前值升0.9%。

---
日本3月核心機械訂單下跌

日本3月份核心機械訂單按月跌3.9%，預期跌3%，前值升2.1%；按年跌2.4%，預期升0.3%，前值升2.4%。

唔該安師兄

QQ一黎就420

上次樓王話5仔會唔會註銷回購股份

滙豐續回購逾176萬股

滙豐控股(00005)公布，於2018年5月16日於倫敦證券交易所回購約1,767,554股普通股作註銷，每股價格介乎7.349至7.405英鎊。按每股股份所支付之成交量加權平均價7.3754英鎊計算，是次回購涉資逾1,303.64萬英鎊。

之前個D就無留意, 至少呢次新聞係咁寫

市內係死症，幾十年前city plan 無師自通

高盛睇700目標價535,增持評級

今日托qq沽其他 抖下氣 我覺得
友邦 石油 果埋要回一回

中國駐世貿大使：美國在打擊WTO

外電報道，中國駐世界貿易組織(WTO)大使張向晨表示，特朗普政府正對WTO構成3大打擊，可能摧毀WTO規範管理全球貿易的能力。

張向晨指出，美國阻止挑選新的WTO上訴機構成員，並依據美國國內法律採取限制性貿易措施，威脅對中國500億美元進口商品加徵關稅。如果不加以解決，其中任何一項都將對WTO的運作構成致命的損害。

WTO上訴機構對維護、修改或推翻WTO裁決擁有最終的決定權。中國批評朗普政府拒絕提名新成員加入WTO的上訴機構；令由7名成員組成的上訴機構目前的活躍成員人數為4人，比通過裁決所需要的最少3名成員的數量僅多出1人。

而中國在WTO頻頻面臨傾銷、侵害智慧財產權的指責。中國已面臨美國的22項和歐盟的8項訴訟。歐盟和日本近期也試圖加入美國的一項訴訟案，指責中國的技術許可具有歧視性。

張向晨又暗示中美早前在北京會談期間美國提出的要求不符合WTO規定。據悉美國要求中國到2020年將對美貿易順差縮窄2,000億美元；同時如對中國加徵關稅，要求中國不得報復。

張向晨稱，在多邊貿易體系的歷史上，幾乎沒有進口承諾的先例。這種做法顯然違反了關貿總協定的不歧視原則，因此早已被摒棄。世貿組織當前面臨的形勢給許多成員國帶來了危機感，使它們越來越意識到多邊貿易體系的重要性。

在WTO體系下，中國自2001年加入以來已成全球第一大貿易國。特朗普在競選總統期間威脅退出WTO，但此後美國官員僅稱希望改進該機構。

屌到6月都照收你關稅架啦

呢樣好緊要，即派息會增加，股數少咗

化云想熊QQ

要掟貸了

叫師父資助

壞左燈制 時開時熄

除左東南亞仲有冇平價退休目標, 個啲天氣我真係頂唔順

騰仔如果keep得住, 都叫做有咁耐折墮, 有咁耐風流
仲記得3月個日我去旅行成手騰call option, 夜期番酒店下巴跌左落黎, 喊出黎

差唔多半年黎師傅食飽飽走後門未同佢計

唔係跟grab個價錢比嫁咩

Q牛24k

除左700都無嘢升，感覺700夾高散貨多

btw郭sir間野做乜鳩咁柒

已經跌左5蚊, 證明好多蟹

開市沽張期中邊的話fat 到

會唔會單日大逆轉倒跌就仆街

開市呢五分鐘好有散貸feel

的士佬唔跟錶，玩講價嘅，上車前講好，如果反口就同佢講搵差佬，佢就驚，總之睇google map計吓距離講價，知道吓啲高速收費唔會同跳錶差好多，傾唔掂下架

高速收25泰幣

Grab 冇坐過，係見過贏國人坐返酒店門口見過

700來回地獄又折返人間

十二道金牌召岳飛
師父又中

開市個個跳船

英國王落船啦

呢個真

仲有麵爺

天崩了

700上面蟹貨多，啲友一見甩身就跑得快過隻兔

今日700會唔會倒跌

老實講俾我做基金佬都跳船先

唔會啩? 拉高出貨係都聽日先

大家冷靜啲
師父係睇410

雖然黃腳鹰都係

頭先好似等唔切，彈都唔彈

已經係平時全日成交額

條虧佬去炒第度啲野啦, 搞彎曬成個香港

3月個劑係咪單日跌50?

405 個d點都走翻半先啦

今日咁跌法唔知點玩

700再強都救唔到國指，咩事跌得咁多，贏國又唔係跌得多

師父講咗，用大市遮掩其他股出貨，呢個係騙局

我師傅同一睇法

其實都唔係冇道理，望吓堆贏國股好多跌咗唔少㗎啦，根本好多老千股嚟，例如老貓愛股1478

港女

倒跌跌乜鳩

師傅又贏
首季業績都收佢皮

Cfu\|/

好消息都倒跌 係咪熊市既徵兆

美林仲買緊，佢放好多買盤

都係嗰句，我睇唔通趨勢升定跌，維持住熊市心態操作，睇淡唔做淡，暫時靠邊站

一日未接近318都唔敢睇升，未落到292唔敢咁淡，雖然目前睇日線圖喺晒均線之上，不過由於高位落返嚟均線揸埋一堆，難作準

我睇要去到3月掂過嘅319附近先有得諗升，所以set 318過到睇升，當然要有1200億咁先掂

Gun! 呢期細注炒下波幅算，大注留翻穿左呢啲大位先

大戶撚狗之術

班撚屌唔捨得再用幾百震，靠幾十點上落嚇9人。

總之去到我心目中大市指數位附近，升好跌好都可以開始對應操作，小注試刀先

大師兄可唔可以唔用呢幅圖
會諗起白卡佬, 有D嘔心

大師兄，今日高位跌過成400點

大師兄進取啲，我呢啲公園阿伯操作只諗退休嘅

搞下氣氛啫，我絕唔會瞓身

今年師父熄燈，難玩好多

舊年咪埋眼買佢對家十有八贏，嗰2輸比佢執葯

700大陰燭 實死一定大獲

係喎！點解我唔記得

勁假劃圖先高係低，大戶知道你班撚屌老散鍾意睇圖吖嘛，劃比你，睇成交量配合圖形走勢比較穩陣

仲要唔係全熄 係開開熄熄

唔通要買英國皇帝對家?

做緊野都要上黎拓

相信師父會返嚟

唔知cfu d騰沽點樣呢

今朝開市食咗啲牛啦，啲put放到先

424沽咗 一定係

700好似沽完喇喎

琴晚live係講424開bear
跟住帶頭話可能有神秘力量佢up 424 就會去到430先落
師父好準

又要剷漿

師傅:我冇死錯人

真係準

咁搞法老美會唔會連香港都block7埋？

【實戰理論】中美貿易戰難有突破（沈振盈）
2018-5-17 10:27:59

特朗普又出帖文，批評媒體發放有關中美貿易談判的假消息，美國仍未就中興的制裁事件，跟中方展開任何談判。講真，若不是你在週末期間所出的帖文，對中興的存亡及中國的失業率，這般關心呵護，市場又如何會引來美麗的誤會呢？

自5月8日開始，恆指從低位挾上30800水平，主要市場氣氛過份淡，挾淡倉為主。到了本週初，恆指裂口開上31000點，主要就是因為特朗普的帖文，令到升市火乘風勢。雖然筆者已指出，特朗普要放過中興，背後一定會有壓力。而且，我更加不會相信，他會因為擔心事件會影響中國的失業率，而有動機去讓步。中美貿易談判仍路途遙遠，劉鶴今次訪美會面，估計仍會是無功而還。

騰訊（）業績較預期為佳，但分析其業績應重點在估值及其現有的增長動力。若以季度比較，其盈利的增長其實只得一成多，並未能做到高增長。除非今年內出現新的亮點或催化劑，否則，以估值而論，仍是向下的風險較向上的空間為高。

唔係關唔關係法，唔需要，直接當香港公司係贏國公司就得，做咗啦

冇睇到鋁關稅照抽香港稅，邱藤華咪去搞緊，其他嘢都一樣，當然美帝香港公司分部例外

就算走去美國註冊公司返香港再註冊開，只要資金來源屬贏國、香港嘅就當你係贏國公司辦

嘩，香港仲有幾多公司身家清白，半點紅色資本都冇？

雜種唔係咁蠢，少啲對香港講咁多嘢，港府嘅低能官員唔係走去揣摩雜種意，按法辦事，唔會有今日

所以唔存在乜嘢關係法取唔取消，只要估計有贏國手影，一律按貿易制裁、限制輸入，雜種蠢撚到加零一，連香港股市都想控制埋，當人懵咗開間香港註冊公司就得?

真係自己研究另計，不過機會微，我睇某啲贏國公司根本有共產黨員左右公司方向，所以都係得個搞，唯一就係越嚟越多人，樓市難落

agger
刷鞋壞大事

求名
呢個岩我

香港關係法同台灣關係法已經唔同，去美國一樣要簽證，基本上因為有贏國手影，所以貿易戰香港一樣中

以為用香港過橋就得? 英國佬香港年代，一樣有嘢限制輸入香港，以前最頂級嘅intel pentium CPU香港就要遲1年先有

避免有人走私返贏國，韓戰時葯品就係經香港偷運去贏國嘅

應該要啦
仲有楊on9佢2個又為左支那賣港

香港人都係慣左擦老闆鞋，奴性太重，高官都一樣，人地美國佬就會出聲講明侵侵唔係大撚哂，香港班官就個個含哂撚

搵唔返名 貼多張補數

根本中共搞既哩啲小把戲
老美一定知
不過唔太過份太肉酸而又有著數分既
咪隻眼開隻眼閉

哩幾年贏國樣樣做到咁串
人地咪同你揸正黎做囉

呢啲咪on9，包埋呢啲垃圾特狗，據理力爭做合理嘅事，或者避重就輕都得，咁就有人支持，有國際支持，斷估唔會有洗頭艇之類

以前港英年代財政司郭伯偉，咪一樣頂住英國政府、香港嘅利益集團壓力照合理方式管理，港督財政司都係英國佬派嚟嘅

之前打貪打到咁恨
班垃圾咪樣樣做到最左自保

700今日終於原價賣出，蝕手續費。

連登係一個濕鳩論壇嚟，冇任何代表性，只代表蠢人特別多，嚟happy吓OK，認真你就輸咗

還是沈門好

要堅實跟隨師父

早兩日先講咗美國呢啲講規則嘅國家嚟，Trump唔係大撚晒，係法最大，聯邦法官就唔撚聽Trump支笛冇管制墨西哥佬入嚟，咬我撚食呀，中興觸犯美國法律，Trump講吓就免，以為係強國

除左沈門，真係冇興趣同連登任何人討論。真係不停挑戰我對人類智慧既認知

香港毀在這班狗奴才身上，真喺好痛心！

邊度講架？

我講嘅

堅過石堅 唔止政事呢d 邊個台都係咁
連講動漫都係得罵戰或“掃下就叫睇左” (網絡速讀真係累死人 香港填鴨更突顯)
9討論 9罵戰
已經唔係講唔講理性問題
就算堅討論 d論點都亂黎 痴線

返歸 今日個燈制玩到咁 會唔會玩到師父個制短路

半日市轉埋燈，靠qq托沽係咪已經靠唔住？

呢幾日，摩通Daniel Pinto接受CNBC專訪，重提美股要做好跌40%準備，話中國點好點好，到處充滿機遇云云……但最近內地有篇文章，睇中國就無外國人咁正面，趁未被「河蟹」之前，同大家分享一下。

文章題為「面對年輕人越來越少的中國」，其中最令人聞者心酸的是，作者歸納出，中國是少有未富先老的國家。

全文有六大重點：

中國是世上少有未富卻低出生率國家
中國人口結構和20年前日本相似，20年後就會達到日本的老齡化水平，進入經濟低速甚至停止增長時期
20年後，中國人口會以70歲老人家為主
中國經濟發展通常「人多好辦事」，經濟與人口增長成正比，所以人口低谷，經濟通常低迷
料未來中國的出生人口會更少，三、四線城市年輕人口會更少，各類消費需求隨時陷入負增長困境，城市經濟發展嚴峻
部份省市，0至14歲人口，10年間已下跌40%

作者解釋，隨著富裕程度提升，國家生育率通常都會降低，例如日本、新加坡同歐洲各國等，但中國目前出生率只得12.2 （1000人計），對比聯合國的高收入標準（人均GDP高於12276美元），卻遠遠不算富裕。更重要的是，以其他國家的歷史經驗，生育率通常都難以回升。

用啲call嚟兜返住啲put

邊個負皮師父

係咪某位巴打嘅戰績

你去下時事台同影視台
嗰啲先惡頂

個市一跌多少少700就升，個市一升700就跌

見識過，算啦唉。我而家已經好少同人討論政經文化野。

始終呢個香港太壓抑，個個都講求速度，大家都無乜耐性同埋需要發泄，網上討論區就係其中一個渠道，所以真係愈黎愈多癡線佬

得閒出去做吓痴線佬係幾好玩嘅

大師午間教路：大行唱好股王 大師提出疑問

訊匯證券行政總裁沈振盈指，相信今明兩天，港股會反覆震盪，建議投資者宜靜觀其變，不應貿然入市。

騰訊(00700)周三公布業績，大師話，由基本因素分析，騰訊高增長期已過去，料全年純利僅有1成多普通增長；並提出，純利增長1成多是否值得有40多倍市盈率？他建議投資者應想想會否有其他因素推動騰訊重回高增長軌道，再作部署。

一成幾佢都講得出

真係匿左名就乜都講得

個市終於都識郁啦，我以為壞咗

媽咪大dodo幾時入福壽園1448？

LIHKG @ Android

麵爺連福壽園都燈到，真係笑撚死我

灰巴你見到曙光未？

未呀

有排都未返家鄉

幾耐未見過騰訊升10蚊過外 大市跌

爺閪真係

升緊差唔多20蚊個市仲要跌我印象中應該係笫1次

今朝走哂琴日啲好倉
然後又手多入返啲

我都係 想死

你地悔改未

條繩去左邊 想上吊

排ifc算

要唔要黃牛

黃牛都無錢買啦

佢呢排個樣好病，唔知係咪師傅祝福得佢多

正宗當黑樣

聽日又出文喇, 睇佢又點邊盞燈

呢d 大手買入on99嘅
莊家真係要炒點回俾你知
炒緊上去緊係大手買
咪又係左手交右手

慘痛經驗：剛果對抗伊波拉病毒

師父末日撚又有野可以J

訓醒就插 快d打埋近牛上

要睇隻股發行股幾多先得，越細盤越易做莊

師傅又可以禮拜五打丁打到直升機咁了，師傅

隻黃腳鷹成日同師傅作對，師傅成日祝福佢，睇嚟唔擺得幾耐了

師父保重龍體，唔好j到馬上風

個市閪到呢
搵定師兄弟聽晚幫師父拖地

最後半個鐘，935成交，比我估計中少好多

係咪托住沽緊

英國皇帝都有今日

700今日會唔會收day low(409.2)呢

411

....咩最後，係咪玩嘢
我仲有排要嬴

含指就真係dl

我地睇8500個將字都唔啱啦

大落暫時壞消息唔太夠多
等緊中美企業出債務問題

中國唔係出緊咩

沈門兩大淡友

[/member][/member][/member]

邊樹黎？

除左睇教堂個d重有冇野做

離遠見到個圓頂就知係翡冷翠啦

🐯話要睇咋，我麻麻哋，影相only

吖，諗住靜靜雞又俾你踢爆

我都唔記得話你知我喺聖西路睇過細哨咸爺馬隊卡卡同隊

我冇細睇添

屌，見過曬真人真係有今生無來世

細哨我睇過兩次，一次係喺酋長球場睇巴西對意大利
嗰次仲要角球旗位，佢喺我面前連插三下花

好啦！再傾又揸車落去啦！
條路希望無咁窄啦話曬大幹

我都睇淡
但係債息上弱港元呢d 未去到系統性風險
大茶飯仲未到
我就睇6月中美期結算+加息先有少少料到
始終要有d 同借錢有關嘅事爆左
先有大茶飯
最likely 就似中國企業債嘅

可能我心地衰
總係覺得磨幾個月係一齊等緊壞消息

師傅東網直播中
佢好開心

東網師傅:

短期睇未落得住 但又冇乜因素向上 但就好多因素向下 等發酵

騰訊: 上年冇皇者榮耀 所以向上爆得勁
睇淡第2季業績 10~20%增長ONLY
今朝好倉已經食曬
手上既700淡倉會留 等騰訊420~425再加沽

師父無好倉之時

師父應該凌駕雲麵既

師父係始祖
其他只係索到師父既漿異變出黎

係師父個春袋俾人挾爆左之後裂變出黎

我擔心佢老人家d 好倉係星期一高位開

下？佢不嬲都係高位開好倉對沖架喎

師父有無講金, 屌那星, 我次次挑戰同佢同船都瀨野

師父直播好多人屌

仲屌, 今日沈唔夠皮定喇
班友識唔識DO架

沈門應該開始教育下投資者
出本如何幫師父打飛機

你已經進入師父八奇領域

我不知幾想佢唱淡，最好攞碌鳩出黎猛咁fing
我就最安心

再激師父又再請康年.....SET好棋局出招啦

師傅講自己國泰踢出指數既時候 用咗七七四十九注去撈

992因為貿易戰因素佢唔敢咁做住

手上申報持有700淡倉

無限注數大法

屌，擺明係嫌992閪臭啦，諸多藉口

開高比你沽仲想點 師父萬歲

嗰班小輪乞兒俾人cancel左冇得食，大笑左

屌笑到有腹肌

咁我唔會咁睇。叫做合法利用規則啦

只不過要咁麻煩嘅話，值唔值得就見仁見智

足夠大誘因我都唔敢講自己會唔會做

例如買一手TVB可以同牙中晚飯我都買㗎

可能每注入碎股

一手梗係冇問題啦，一股喎

搭埋大王同李錦聯

無巴你快啲貼張過數紙俾佢

我反而諗緊呢個戶口點起到佢底，然後叫毒果追佢

得個戶口冧把應該難啲，除非做生意用

不過如果你真係過錢俾佢應該會見到佢姓乜同initial係乜

不過都夠我笑餐飽，真係乞兒得好徹底。拆碎股去搵人著數，仲要幫人拆賺其他人錢，服撚左佢

當梁振英教到香港 有權要用到盡

條友都叫做幫到佢班團友謀福利吖，不過用咁多功夫食佢一餐，係唔好睇咁解

真係要起呢，有計既，不過就無謂搞咁多野。連登咁撚多黐線佬

同意, 但個問題係上次有條粉皮投派息技左反對, 得一股

所以我係覺得好核突。好心啦，好人好姐，人地請你食呢餐係因為你買左一手八九千蚊，當派息俾你咁解。你買嗰兩三舊水然後每年食人幾舊水，然後人地縮皮就屌鳩人。攞著數唔係咁攞啦。

同蝗國人有咩分別
雖然蝗國人連果幾舊水都唔會比

佢搞咁多野都wear 爛塊面架喇，上年毒果都報導過碎股黨

個陣上報紙好似剩係拎超市coupon?

講真，嗰幾舊水嚴格黎講其實佢冇駛左出去，佢買左資產。

其實我係一個幾唔貪小便宜既人，我係唔貪到豬肉佬切多二兩肉俾我都唔要嗰隻。因為我唔鍾意欠人人情。而其實我覺得商業機構俾得著數你，一定有佢盤算。咁我就會自己計過條數至會要。所以百佳嗰啲易賞錢我從來都冇既。

我唔反對其他人貪小便宜，因為始終係一件互惠互利既事，各取所需冇咩唔妥。但碎股黨呢啲，直頭係損人利己既，就真係好仆街。

睇個人，有D係白食白拎都覺得老奉

本門全名係：沈門無限派獨立島奇幻宮。

師父當然有無限注啦

無子兄
師父2017年最愛係股王聯想，而家移情別戀何不建設

如果係真，老貓排第一啦，幾時輪到樓王你

樓王同老貓鬥，完全唔覺得樓王有輸嘅機會

有買美股google嘅注意，google就嚟推出新Cloud Drive，100GB儲存2蚊美金一個月，可能搶到Dropbox生意，咁平我都有興趣

屋企router拖住隻2.5''硬碟，華碩個Aicloud有時唔得

老貓話唔J牙中嘅

老貓個死人癈老樣，揾鬼要咩

講到呢類買碎股食大餐，其實麻煩過逢星期六去比38蚊上贏國睇樓，呢啲展銷會包車來回及午餐同飲品

總之上到去唔買佢吹你唔漲，發展商其實計咗成本之內，100中1都有賺嘅 知道唔少2公婆、情侶當拍拖上去「睇樓」

碧桂園以前經常搞，旺角雅蘭中心

所以股東碎股唔算好著數

老貓有出過樣？我真係唔知喎

舊登有人形容過佢，成個阿差咁

最近vps送一1年

竟然有人見過佢本尊

要即刻搵老貓，原來係㗎喱佬

要返印度吔蕉

諗諗下佢成鳩日中英夾雜，配把阿差聲讀佢啲post又幾match喎

黃國英表示，騰訊(00700)果然是一間公平的公司，佳績之前不見有甚麼春江鴨活動，而MSCI相關沽盤推低股價，提高了值博率，真的造就一次成功的短線投機。

自己向來都坐住一批騰訊，帳面利潤甚豐，沒有打算會撤退。這個世界錢多的是，出色管理層卻難求，何必降低標準，胡亂找代替品，何況騰訊已經不止一次令人驚喜。

由於香港投資者太過着眼於短期盈利，所以騰訊短期的重點，是如何從食雞遊戲之中，發掘出大賺特賺的模式，搞得掂這一點，股價肯定極速飛升。至於小程序以至其他業務，雖然勢頭好潛力亦大，不過需要時間，暫時影響力會較次。

沒有把握騰訊股價甚麼時候會再次起飛，所以就要安心坐定定。如果自作聰明，以為可以賺盡每個浪的高低點，就只會搞到亂晒大龍，做完淡又做好，進貢發行商，浪費一大堆本錢在交易差價之上，絕對不是投資之道。

自己的做法，是分開短線投機及長期核心持倉，用兩個獨立戶口去操作，希望短期投機可以津貼長期持倉。以今次為例，加倉騰訊突擊行動的獲利，便可以減輕持倉的心理壓力。

投機當然有時贏有時輸，高手如雲的世界中，拉勻有微利已經算不錯，真正賺大錢必然是揀中股票長坐，不過這個方法過程往往太痛苦，不是太多客戶可以承受，才要嘗試用短線平衡一下。

豐盛金融資產管理事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #騰訊 #短線投機 #兩個戶口操作 #突擊獲利 #揀股票長坐

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

騰訊管理層出色？邊撚度出呀？睇過

如果唔係共產黨，呢檔野唔撚知去左邊啦

屌那星, 佢肯落船未

英國王死雞撐飯蓋
垃撚圾

黃腳雞分析係咁上下啦

黃國英都黐撚線，冇春江鴨，你睇下啲北水尋日買到。

抖音告騰訊名譽侵權 索賠百萬人幣

抖音短視頻與騰訊(00700)口水戰鬥到上法庭。今日頭條旗下抖音以名譽權侵權糾紛為由，將騰訊公司訴至內地法院，要求賠償經濟損失及維權合理費用共計100萬元人民幣。

據北京海淀法院網上披露文件，抖音提訴指，騰訊運營的微信客戶端上，公眾號「快微課」發布一篇題為《抖音，請放過孩子》的文章，當中部分影片內容配上了「孩子一直在掙扎，一直在哭鬧」、「驚悚」、「嚴重外傷」、「玩兒上命」、「拿孩子的命開玩笑」等會引起讀者恐懼的字眼。

抖音指出，影片內容帶有秒拍及騰訊視頻等水印，認為影片非來自抖音，文章內容虛構事實，引發網民對抖音的負面評價。

抖音認為，騰訊公司作為微信平台的網絡服務提供者，但在未經核實、審查的情況下，允許網絡用戶在其運營的平台上散佈不實言論，侵害了抖音短視頻的合法權益。

有內媒引述騰訊公關總監張軍回應稱，4月8日接到抖音投訴後，已經審核處理了一起帳號，其中快微課在接到投訴後已經自行刪除。他表示，自問流程無誤，來事不怕事，會積極應訴。

條撚屌宜家倒轉睇佢得咖啦由佢鳩噏啦

美國上周新申領失業救濟人數增1.1萬人

美國勞工部公布，上周每周新申領失業救濟人數增1.1萬人，升幅6周最勁，至22.2萬人，多過經濟師預期21.5萬，但仍徘徊48年低位，前周持續申領人數則減少8.7萬至170.7萬，低過預期178萬。

【北水追蹤】資金又沽騰訊 收集石油股

恒指今日收報30,942點，跌168點，主板成交金額1,112億元。港股通成交額約122億元，較上個交易日增加約2億元，佔主板成交額近11%；南下資金淨流出約2,320萬元人民幣。

騰訊控股(00700)今日股價升3.7%，港股通錄得淨賣出約11億元，為港股通淨賣出金額最多之個股。

至於中國平安保險(02318)、建設銀行(00939)及廣汽集團(02238)港股通分別錄得淨賣出約2億元、1.4億元及5,640萬元。

此外，阿里健康(00241)、中國石油化工(00386)及中國石油(00857)港股通分別錄得淨買入約1.8億元、1.7億元及1.9億元，後者為港股通淨買入金額最多之個股。

擺明係短炒食糊

點解師父好似無換衫

樂宜bb

呢個係蔡江琳

屌 自膠

你仲黎呀屌你

「邊撚個樂宜bb呀 今晚打飛機啦你 」

樂宜BB

BB
我買100手992俾你，以後跟我

BB: 我唔要992，我要1727

丁ed

你要廢紙我唔阻你

有線中國組

【內地最大中藥批發市場造假猖獗】
【從藥廠回收藥渣再出售】

在號稱內地最大中藥批發市場的安徽亳州中藥市場，造假問題一樣猖獗，覆盆子、元胡、蔓荊子等十種價格低於市價的藥材，都有質量問題。

藥商為了降低成本，在價值二百多元的覆盆子中，混入四、五十元的次貨，甚至假貨。有藥商透露：「你要是不懂，沒有比較，肯定看不出來，它平，它這個圓圓的，看不出來，大部分人都摻，小醫院他們都要專找這個。」有商人甚至會從藥廠回收已經提取過藥效的藥渣，二次出售。

這些質素低劣的藥材是如何通過藥效檢測？

有藥廠工作人員解釋，藥廠自己的藥，自己檢查，國家藥監部門只是抽檢，令假藥得以流出市面。有業內人士建議，除了加強監管，應該就藥材定價改革，避免藥商為了降價偷工減料。

死喇 面盲症越黎越嚴重 真心分唔到

冇記錯嘅話，97前真係流行過一排碎股食大餐嘅

我之前睇日本雜誌 話有條架仔長期用股東收到嗰啲優惠劵嚟生活 好似幾百yen夠佢過一日

女人化咗妝個個差唔多姐

呢個真係溝得過

不如搞個樂宜bb見面會

見咩面會
見我得啦

夜期時間停頓錦

扯緊旗

屌你咩，係都見我先啦

你咁多女，唔好咁啦

何志平原來衰喺贏國女人身上，叫張雅，係中華能源基金會嘅主席，rfa話佢美國金屋藏嬌，美帝嘅文件代號CC-1就係佢，呢條肥佬我就奇怪冇理由為錢嘅，前高官，雁科醫生兼教授，錢佢有

你都唔會少啦fuck閪

為女人仆街真心戇撚鳩

據說阿中係老虎乸黎
當年佢冇得做官，話胡慧中屌到佢仆街

彭慧中就好好多

不過唔係胡慧中，肥平唔會官運咁亨通

所以有隻好🐯好重要

有
佢話無做錯
叫人1320買1/3
而家唔駛驚
1280買1/3
我發現文錦有時幾準
不過同cfu 一樣timing 錯哂
穿07又真係穿1300
之前話穿1290 d stop 會推到1273左右
睇下係唔係啦

我有時喺度諗，如果唔係miss左我第一個女朋友，我而家應該發左達，過億身家嗰隻

我屋企掉番轉 唔係我老豆驚青 我阿媽留到幾層樓俾我揸手

有冇相睇下咩野款

呢隻係我第二號愛股
又係死都唔落1000
我仲想600左右買

所以，女人，好就幫夫，唔好嘅就累人

揀老婆其實係一個男人最重要既功夫，搵錢都係其次

許仕仁都係差唔多

佢跟你一世，唔揀個好和善，有諗法嘅，你呢世就玩撚完

男人都係衰咸濕咖啦

一定要有能力同意願支持你做既事。佢要你放棄呢樣嗰樣既，食得屎

共產黨太懂得人性缺點

冇鳩哂錢了 好想瘋狂加注ATVI
不如棄船買ATVI算

好地地留係樓寶號咪好囉...

最撚憎女人要我點要我點，之前有條女公司主席嚟，想溝我我就係頂唔順佢臭四，佢表白我當面reject
同咗佢一齊仲得了

禮貌上係咪應該中出左先話唔一齊呢
你咁樣做人唔得架噃

我中出咗佢仲有得淨，肯撚定日日搾乾我都似

咁大食

美國佬又真係乜都關佢事

又有得著 讀萬卷書不如追沈門post

喺聯合國總部大樓賄賂非洲佬，真係當美帝死既咩

佢溝我時日撚日同佢去食飯了鳩我腳，我唔係相識一場真係一腳伸埋去

嘩咁撚aggressive既
不過我成世人都未俾女溝過，唔知呢啲野

屌，黑歷史嚟，佢宜家間公司都唔知幾撚勁，仲要俾我個鐘意食拖鞋飯嘅frd上埋

咁拖鞋飯真係唔係個個岩食

好撚多，數唔曬，細個我去我frd個年宵捧吓場，已經有條女聽講住九肚山嘅走嚟yo鳩我，又叫我落雨揹佢返屋企，我話揹你老咪咩咁撚遠，點知原來有司機係閘口

沒人可以同我搶走樂宜

巴閉，我毒撚情何以堪

留名學媾女

無辦法，只好多謝老豆老母

2月落過啦

利：1月尾業績前重手左，fake鳩哂，宜家均價係1130

I love ATVI

我繼續佛系

我 我 我調理農務系

船長要棄船了

我記得
你仲特登賭佢業績
老實講1000都有d 貴
而家唯有寄望cfu 發功
600-800先考慮

我相信10年後係3000，30年後係30000，所以差果幾百蚊都冇乜所謂啦

咁先有所謂啊
你買貴300蚊的話
每3股就買到多1股
30年後每3股差30000
短炒其實先無所謂

Dls

好深

請支持ATVI

夜

咁都有得sim

AI FIFA 10000次

張雅與何志平

屌那星, 樂宜BB仲好啦

師父又同侵侵夾計做野

今日大跌1000點先收貨！

\|/
cfu睇吉利$17
都係包返個頭先

\|/ cfu, 早晨

巴西股災

逐個逐個沈, 排好隊

師父發威，挾爆左春袋變核彈

師父瀨開嘢都做到股壇一哥
可以見到瀨嘢係正常不過

早晨師傅
包定頭

師父其實都幾準丫 歐羅又穿過1.18

不過佢話中興有事 華為無事

歐羅插啦

師父油價睇幾多 無貨係手 考慮緊

那麼丑的妞。jpg

\|/
今日唔知會點撚

佢咁既年紀, 落廟街見到4張既雞都覺得係後生啦

通子兄舌遊玉門關悟道

一大棍

好淡友又開市打交

屌冇走到

百三點波幅窄過閪

油股食左屎. 應該仲爆到多一兩浸

應該今日例牌無實戰理論, 要準備今晚打J

中美貿易戰︰美眾議院通過修正案維持對中興制裁

外媒報道，美國眾議院周四一致通過一項修正案，在針對美國商務部等機構的支出法案中添加維持對中興通訊(00763)的制裁。

眾議院民主黨議員Dutch Ruppersberger稱，不能容許中興通訊滲透到美國網絡中，或是給予他們進入美國市場的機會；並稱，這一修正案將阻止商務部重新談判對中興的制裁。

白宮和中興方面均未對此置評。

樓寶號，係唔係可以入貨喇

【實戰理論】負面因素繼續發酵（沈振盈）（MAY 18）
2018-5-18 11:06:03

中美貿易戰沒完沒了，國家副總理劉鶴率領的代表團，今早將與特朗普會面，但市場一般認為，此刻距離達成協議的時間仍逺。特朗普何許人也，背後的終極目標，當然不是收窄貿易逆差這般簡單！另一方面，見到美國的兄弟盟友，包括歐盟及日本，開始為利益而兄弟鬩牆，反對美國的徵收關稅措施。相信特朗普不會不明白，政治盟友一定是用利益買回來的。但假若放寬特權予歐日，在國內又難服眾，正是陷於兩難的局面。

騰訊（）業績「勝預期」，前晚於美國ADR挾上424元之後，昨日在港股就一步到位，正是「應肚即飛」，急速回吐。騰訊的合理估值是多少，建基於未來盈利的增長。以去年全年的基數作參考，再以連續兩季的季度環比，其增長只有一成多。以一間一至兩成增長的公司去計算，現價44倍市盈率是便宜還是貴？

美國十年債息上到3.12厘水平，新興市場走資情況越來越嚴重，危機已逼在眉睫。美匯強勢持續，港匯疲弱，金管局又要再度出手。種種跡象顯示，筆者一直憂慮的因素，正在加速發酵。後市如何部署，相信已明白不過。

沈振盈

好悶 打吓丁先

Cash is king

做乜沈門咁冷清？

淡友post變左call g

沈門化

沈門分部

悶悶地，作下歌仔

主要係我過左去講左兩句者
唔講啦，入左牛

個市悶, 冇j 圖

無兄咁夠薑入定牛既？

我成個禮拜都唔敢郁

298牛is oj

睇kdj同macd都係sell signal喎

不過你地身手好，我炒唔到day trade，返工實在冇時間mon住

無時間嘅，每一千點畫個區間，向好就買三間前嘅牛穩妥，熊就五間後穩妥，每日開收睇一睇就夠，我啲遠牛熊都係咁坐咋

期指升到310就放架啦，我都唔敢揸過夜今次
反而可能熊過夜

嚇死，真係以為白兄你買3000點遠牛

不過三百點都好近喎

怕咪買遠啲，你每日都要望一望review架嘛

可以再遠嘅，咪五至七，熊十囉，均數法嚟姐

期指30850個底頗solid

我今個禮拜應該期指牛熊都清哂倉先
近月尾開始收手

今日如果收蜻蜓十字星，其實星期一都好大機會爆上

估唔到857番左家鄉

港女冇跟上證回，有啲料到

嗰棍升唔甩仲要俾人沽返轉頭，屌佢老母

我就睇下淡友㩒得幾耐
呢一棍一升就坐底150點

沈振盈

訊匯證券行政總裁

【大師午間教路】小心下周反高潮

05月18日(五) 12:15

訊匯證券行政總裁沈振盈笑言，周五市況「冇路可教」，因為升跌幾十點；騰訊控股(00700)早段見415元高位後受壓，升唔穿周四高位，反映高位沽壓不少，市場逐步挾完。

大師提醒，小心下周反高潮，雖然現時行波幅區間在30,700點至31,200點；但憂慮周末消息影響市況，包括：中美貿易談判未有進展、美債息上升、新興市場匯債受壓、以及港匯疲弱，此等因素嚴重性愈來愈大。

嚟料 隻309牛fatfat

一出就上

夾

短炒可以博佢破期指dh既，只要佢企多陣30950

現近排左成粒鐘入唔到 依家又升幾格

靚位走一半
仆街新浪搞到我部機hang, 爭啲冇位走

師父話312 我等多陣

話150就有150，唔錯

J圖救市果然奏效

冇所謂啦，我重貨，鎖返啲profit先

來來去去都係呢10手牛
又諗過夜

師父五行又中

1011 岩岩升穿10天
又開始5線向上
算唔算突破

唔夠信念 我都係攞咗少少錢先